["tak", "tak", "tak", "1 stycznia", "5 % miesi\u0119cznego wynagrodzenia zasadniczego", "trzymiesi\u0119czne", "tak", "tak", "500 tys. z\u0142", "Ministerstwa Obrony Narodowej", "tak", "tak", "nie", "tak", "grzywnie", "w trakcie podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowej lub w zwi\u0105zku z wykonywaniem czynno\u015bci s\u0142u\u017cbowych poza granicami kraju", "Minister w\u0142a\u015bciwy do spraw wewn\u0119trznych", "nie", "technicznym okre\u015blonym w odr\u0119bnych przepisach", "nazw\u0119 i siedzib\u0119 grupy, 2) dat\u0119 wydania decyzji administracyjnej, o kt\u00f3rej mowa w art. 7 ust. 1, 3) nazw\u0119 produktu lub grupy produkt\u00f3w, ze wzgl\u0119du na kt\u00f3re grupa otrzyma\u0142a decyzj\u0119", "nie", "dobowy odpoczynek przypadaj\u0105cy w dniu, w kt\u00f3rym kierowca rozpocz\u0105\u0142 odpoczynek tygodniowy", "8", "tak", "tak", "og\u00f3lnym przepisom podatkowym", "tak", "w drodze wy\u0142o\u017cenia lub wywieszenia w miejscach og\u00f3lnie dost\u0119pnych, 2) przez zainstalowane w miejscach, o kt\u00f3rych mowa w pkt 1, urz\u0105dzenia umo\u017cliwiaj\u0105ce zapoznanie si\u0119 z t\u0105 informacj\u0105", "uczciwej konkurencji i poszanowania dobrych obyczaj\u00f3w oraz s\u0142usznych interes\u00f3w konsument\u00f3w", "3 lat od dnia wydania decyzji o cofni\u0119ciu koncesji", "wszystkie dokumenty niezb\u0119dne do wykazania spe\u0142niania warunk\u00f3w wymaganych do wykonywania dzia\u0142alno\u015bci regulowanej", "sprawuje kontrol\u0119 nad dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Narodowego Instytutu pod wzgl\u0119dem legalno\u015bci, gospodarno\u015bci, celowo\u015bci i rzetelno\u015bci", "tworzy\u0107 zespo\u0142y robocze, okre\u015blaj\u0105c ich sk\u0142ad, zakres zada\u0144 oraz tryb i harmonogram prac", "do dnia 30 listopada ka\u017cdego roku", "350.500 tys. z\u0142", "ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw finans\u00f3w publicznych", "produkt\u00f3w pochodz\u0105cych od zwierz\u0105t lub ze zwierz\u0105t, kt\u00f3rym podawano substancje o dzia\u0142aniu hormonalnym, tyreostatycznym i betaagonistycznym", "wymaga\u0144 zapewniaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bci oraz zatrudnia\u0107 klasyfikator\u00f3w grzyb\u00f3w lub grzyboznawc\u00f3w", "sk\u0142adnik\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 powodowa\u0107 negatywne skutki dla zdrowia lub \u017cycia cz\u0142owieka, przenikaj\u0105c do tej \u017cywno\u015bci lub bezpo\u015brednio do organizmu ludzkiego", "rocznym planem dochod\u00f3w i wydatk\u00f3w oraz przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w: 1) organ\u00f3w: w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa, 2) s\u0105d\u00f3w i trybuna\u0142\u00f3w", "o kwot\u0119 sk\u0142adki na powszechne ubezpieczenie zdrowotne, op\u0142aconej zgodnie z przepisami o powszechnym ubezpieczenie zdrowotnym, bezpo\u015brednio przez osob\u0119 duchown\u0105 w kwartale za jaki uiszczany jest rycza\u0142t", "18 grudnia 1979 r", "tak", "rodzice dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do klubu dzieci\u0119cego", "w drodze otwartego konkursu ofert", "nazw\u0119 i adres grupy, 2) dat\u0119 i numer wydania decyzji o wpisie grupy do rejestru, 3) grup\u0119 produkt\u00f3w obj\u0119tych decyzj\u0105, 4) informacje o osobach upowa\u017cnionych do reprezentowania grupy", "60% warto\u015bci funduszu operacyjnego", "wielko\u015bci produkowanego suszu w poprzednim roku", "Pracownik ochrony podczas wykonywania zada\u0144 ochrony obszar\u00f3w, obiekt\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 podlegaj\u0105cych obowi\u0105zkowej ochronie", "dobowy", "11", "imi\u0119 i nazwisko kierowcy, okres, kt\u00f3rego dotyczy, wskazanie przyczyny nieposiadania wykres\u00f3wek, o kt\u00f3rych mowa w art. 15 ust. 7 rozporz\u0105dzenia nr 3821/85/EWG, miejsce i data wystawienia", "nie", "tak", "tak", "przed s\u0105dami dyscyplinarnymi", "og\u0142oszenie, kt\u00f3rego publikacja ze wzgl\u0119du na warto\u015b\u0107 zam\u00f3wienia nie jest obowi\u0105zkowa", "co najmniej trzech", "tryb udzielenia zam\u00f3wienia", "je\u017celi przedmiotem zam\u00f3wienia s\u0105 dostawy lub us\u0142ugi powszechnie dost\u0119pne o ustalonych standardach jako\u015bciowych, a warto\u015b\u0107 zam\u00f3wienia nie przekracza wyra\u017conej w z\u0142otych r\u00f3wnowarto\u015bci kwoty 60 000 euro", "list\u0119 arbitr\u00f3w rozpatruj\u0105cych odwo\u0142ania od oddalenia lub odrzucenia protest\u00f3w wnoszonych w post\u0119powaniach o udzielenie zam\u00f3wienia", "w przypadku up\u0142ywu kadencji Rady, \u015bmierci cz\u0142onka Rady, jego odwo\u0142ania albo rezygnacji", "14 dni licz\u0105c od dnia pierwszego obj\u0119cia towaru procedur\u0105 tranzytu", "tak", "w wypadku, gdy brak mo\u017cliwo\u015bci ustalenia to\u017csamo\u015bci towaru nie spowoduje nadu\u017cycia tej procedury", "tak", "tak", "tak", "certyfikat bezpiecznej obs\u0142ugi", "w\u0142a\u015bciwy dokument bezpiecze\u0144stwa", "SOLAS", "producent lub importer", "nie", "grzywny", "tak", "G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny", "og\u0142asza\u0107, udost\u0119pnia\u0107 i rozpowszechnia\u0107 wynikowe informacje statystyczne z zachowaniem przepis\u00f3w art. 10 i 14.", "tak", "zalanych wod\u0105 oraz przykrytych \u015bniegiem lub zamarzni\u0119tych do g\u0142\u0119boko\u015bci 30 cm", "wycofania ich z obrotu na w\u0142asny koszt oraz do wniesienia na rachunek urz\u0119du skarbowego, w\u0142a\u015bciwego ze wzgl\u0119du na siedzib\u0119 lub miejsce zamieszkania wprowadzaj\u0105cego do obrotu, op\u0142aty sankcyjnej stanowi\u0105cej 100% kwoty nale\u017cnej za sprzedane", "tak", "Bank zrzeszaj\u0105cy posiadaj\u0105cy fundusze w\u0142asne w wysoko\u015bci co najmniej r\u00f3wnowarto\u015bci 20.000.000 EURO", "kar\u0119 ograniczenia wolno\u015bci albo pozbawienia wolno\u015bci do roku", "Wojewoda", "wymagania w zakresie ochrony \u015brodowiska dotycz\u0105ce eksploatacji instalacji, z kt\u00f3rej emisja nie wymaga pozwolenia, o ile jest to uzasadnione konieczno\u015bci\u0105 ochrony \u015brodowiska", "je\u017celi w post\u0119powaniu o wydanie pozwolenia zachodzi prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce w sprawie mog\u0105 by\u0107 jeszcze inne strony nieznane organowi administracji", "realizacji zewn\u0119trznego planu operacyjno-ratowniczego", "podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 operacyjno-ratowniczych we wsp\u00f3\u0142pracy z prowadz\u0105cym zak\u0142ad, 2) zebrania informacji niezb\u0119dnych do dokonania analizy awarii i sformu\u0142owania zalece\u0144 dla prowadz\u0105cego zak\u0142ad, 4) opracowania zalece\u0144 dotycz\u0105cych zastosowania w przysz\u0142o\u015bci okre\u015blonych \u015brodk\u00f3w zapobiegawczych", "do opracowania zewn\u0119trznego planu operacyjno-ratowniczego", "do szacunku strat powsta\u0142ych wskutek transgranicznego oddzia\u0142ywania awarii przemys\u0142owej na \u015brodowisko oraz koszt\u00f3w akcji ratunkowej", "funduszami celowymi", "2 miesi\u0105ce", "do bud\u017cetu tych gmin, na kt\u00f3rych terenie po\u0142o\u017cone s\u0105 te zak\u0142ady (oddzia\u0142y), proporcjonalnie do liczby os\u00f3b w nich zatrudnionych na podstawie umowy o prac\u0119", "postanowienia", "kierownik jednostki organizacyjnej", "wydzieli\u0107 cz\u0119\u015bci obiekt\u00f3w, kt\u00f3re poddane s\u0105 szczeg\u00f3lnej kontroli wej\u015b\u0107 i wyj\u015b\u0107 oraz kontroli przebywania, zwane dalej \"strefami bezpiecze\u0144stwa\", 2) wprowadzi\u0107 system przepustek lub inny system okre\u015blaj\u0105cy uprawnienia do wej\u015bcia, przebywania i wyj\u015bcia ze strefy bezpiecze\u0144stwa", "jednostka naukowa lub badawczo \" rozwojowa", "przestrzeganie Dobrej Praktyki Dystrybucyjnej a zw\u0142aszcza wydawanie uprawnionym podmiotom produkt\u00f3w leczniczych, a ponadto: 1) przekazywanie organom Inspekcji Farmaceutycznej informacji o podejrzeniu lub stwierdzeniu, \u017ce dany produkt leczniczy nie odpowiada ustalonym dla niego wymaganiom jako\u015bciowym, 2) wstrzymywanie i wycofywanie z obrotu i stosowania produkt\u00f3w leczniczych", "farmaceuci i technicy farmaceutyczni", "100 m2", "Wojew\u00f3dzki inspektor farmaceutyczny", "nie", "Minister Zdrowia i Opieki Spo\u0142ecznej", "dzie\u0144, na kt\u00f3ry jednostka sporz\u0105dza sprawozdanie finansowe", "dzie\u0144 bilansowy", "Prezes Narodowego Banku Polskiego", "nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c na dzie\u0144 bilansowy w cenach sprzeda\u017cy netto mo\u017cliwych do uzyskania", "Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej", "1) wynikaj\u0105cy z przepis\u00f3w o podziale zada\u0144 i kompetencji mi\u0119dzy organy gminy a organy administracji rz\u0105dowej obowi\u0105zek zaktualizowania wykaz\u00f3w nieruchomo\u015bci i mieszka\u0144 w wylosowanych obwodach spisowych, b) ewidencji ludno\u015bci", "dyrektor wojew\u00f3dzkiego urz\u0119du statystycznego", "iloczyn 8 godzin i przypadaj\u0105cej w tym okresie liczby dni kalendarzowych", "ministrowi w\u0142a\u015bciwemu do spraw wewn\u0119trznych", "920.000 tys. z\u0142", "tak", "nie", "Wojewoda", "Prezes Rady Ministr\u00f3w", "gminy, powiatu i samorz\u0105dem wojew\u00f3dztwa", "wicewojewodowie, 2) dyrektor generalny urz\u0119du wojew\u00f3dzkiego, 3) komendant wojew\u00f3dzki Policji, 4) komendant wojew\u00f3dzki Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej", "tak", "przes\u0142uchuj\u0105cy i \u015bwiadek", "nale\u017cyte, bezstronne i terminowe wykonywanie zada\u0144, 2) obiektywne ustalanie i rzetelne dokumentowanie wynik\u00f3w kontroli", "s\u0105d rejestrowy", "walne zgromadzenie", "Rada Sp\u00f3\u0142dzielcza", "tak", "nie", "og\u00f3lnym przepisom podatkowym", "je\u017celi stwierdzi, \u017ce istniej\u0105 podstawy do og\u0142oszenia upad\u0142o\u015bci", "kierownika jednostki, o kt\u00f3rym mowa w art. 17 ust. 2, na okre\u015blonych warunkach", "zabezpieczenia \u015blad\u00f3w na miejscu zdarzenia i niedopuszczenia na to miejsce os\u00f3b trzecich oraz je\u017celi jest to mo\u017cliwe \" ustalenia \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia", "Inspektorzy w zwi\u0105zku z wykonywaniem czynno\u015bci kontrolnych", "za\u015bwiadczenie lub wypis z za\u015bwiadczenia, o kt\u00f3rym mowa w art. 33", "3 miesi\u0119cy od dnia wej\u015bcia w \u017cycie ustawy", "Minister Obrony Narodowej", "tak", "na czas nieokre\u015blony", "tak", "tak", "1) wnioskodawca ubiegaj\u0105cy si\u0119 o pozwolenie nie przedstawi\u0142 wynik\u00f3w i wniosk\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 25, lub 2) podczas przeprowadzania poprzednich bada\u0144 zosta\u0142y ra\u017c\u0105co naruszone przepisy o rybo\u0142\u00f3wstwie lub warunki okre\u015blone w pozwoleniu na po\u0142owy organizm\u00f3w morskich w celach szkoleniowych przez okres 3 lat", "minister w\u0142a\u015bciwy do spraw rolnictwa", "ministrowi w\u0142a\u015bciwemu do spraw rolnictwa", "minister w\u0142a\u015bciwy do spraw rolnictwa", "pieni\u0119\u017cnej do wysoko\u015bci nieprzekraczaj\u0105cej pi\u0119\u0107dziesi\u0119ciokrotnego przeci\u0119tnego wynagrodzenia miesi\u0119cznego w gospodarce narodowej za rok poprzedzaj\u0105cy", "Prezes Urz\u0119du Kultury Fizycznej i Turystyki", "nie", "miasto sto\u0142eczne Warszawa", "zwi\u0105zane z czynnikami ryzyka, kt\u00f3re z wiekiem mog\u0105 z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem spowodowa\u0107 trwa\u0142e uszkodzenie zdrowia", "pod warunkiem przeprowadzenia kontroli jako\u015bci handlowej przez organ Inspekcji Jako\u015bci Handlowej Artyku\u0142\u00f3w Rolno-Spo\u017cywczych i sporz\u0105dzeniu protoko\u0142u z tej kontroli", "tak", "Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej", "reprezentuje Rzeczpospolit\u0105 Polsk\u0105 wobec organizacji, 2) utrzymuje \u0142\u0105czno\u015b\u0107 mi\u0119dzy Rzecz\u0105pospolit\u0105 Polsk\u0105 a organizacj\u0105, 3) prowadzi rokowania z organizacj\u0105 i w ramach organizacji", "dyrektor generalny s\u0142u\u017cby zagranicznej", "5 lat od dnia wej\u015bcia ustawy w \u017cycie", "4 lata", "30%", "stanowienie akt\u00f3w prawa miejscowego, w tym statutu powiatu, 2) wyb\u00f3r i odwo\u0142anie zarz\u0105du, 3) powo\u0142ywanie i odwo\u0142ywanie starosty, sekretarza powiatu i skarbnika powiatu, b\u0119d\u0105cego g\u0142\u00f3wnym ksi\u0119gowym bud\u017cetu", "radni, z wyj\u0105tkiem radnych pe\u0142ni\u0105cych funkcje, o kt\u00f3rych mowa w art", "tak", "odr\u0119bnej ustawy", "tak", "o gospodarce finansowej powiatu", "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w", "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w", "\u015bwiadek i prowadz\u0105cy przes\u0142uchanie pracownik Urz\u0119du", "mo\u017ce wezwa\u0107 jednego lub kilku bieg\u0142ych w celu zasi\u0119gni\u0119cia ich opinii", "za zgod\u0105 s\u0105du antymonopolowego", "pozostawienie wniosku bez rozpatrzenia", "nie", "wsp\u00f3lnie \u0142\u0105cz\u0105cy si\u0119 przedsi\u0119biorcy", "nie", "nie", "810.000 tys. z\u0142", "ka\u017cdego, kto nie posiada obywatelstwa polskiego", "Minister Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji", "Minister Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji", "coroczny", "oficera", "tak", "nie", "ma\u0142\u017conek, 2) dzieci (w\u0142asne lub ma\u0142\u017conka, przysposobione lub przyj\u0119te na wychowanie w ramach rodziny zast\u0119pczej) pozostaj\u0105ce na jego utrzymaniu, nie d\u0142u\u017cej jednak ni\u017c do uko\u0144czenia przez nie 25 lat \u017cycia", "pozbawienia wolno\u015bci od 3 miesi\u0119cy do lat 5", "6 miesi\u0119cy od dnia wej\u015bcia w \u017cycie niniejszej ustawy", "Minister w\u0142a\u015bciwy do spraw gospodarki", "zachowa\u0107 w tajemnicy informacje, kt\u00f3re uzyska\u0142 w zwi\u0105zku z wykonywaniem czynno\u015bci s\u0142u\u017cbowych", "pozbawienia wolno\u015bci do lat 3 albo obu tym karom \u0142\u0105cznie", "nie", "tak", "w terminie 90 dni od dnia wej\u015bcia w \u017cycie niniejszej ustawy", "zast\u0119pcy Szefa S\u0142u\u017cby Cywilnej", "nie", "dyrektor\u00f3w generalnych urz\u0119d\u00f3w", "dyrektor generalny urz\u0119du", "z\u0142o\u017cenia do G\u0142\u00f3wnego Inspektora Farmaceutycznego, w terminie 6 miesi\u0119cy od dnia wej\u015bcia w \u017cycie Prawa farmaceutycznego wykazu wytwarzanych produkt\u00f3w leczniczych", "tak", "tak", "rycza\u0142t na pokrycie koszt\u00f3w wy\u017cywienia i innych drobnych wydatk\u00f3w", "3 lat", "urz\u0119du skarbowego w\u0142a\u015bciwego ze wzgl\u0119du na siedzib\u0119 urz\u0119du celnego", "grzywny", "nie", "minister w\u0142a\u015bciwy do spraw szkolnictwa wy\u017cszego", "Minister w\u0142a\u015bciwy do spraw finans\u00f3w publicznych", "tak", "Minister Pracy i Polityki Socjalnej w porozumieniu z Ministrem Finans\u00f3w i Rad\u0105 Funduszu", "sp\u00f3\u0142ki z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "3", "nieruchomo\u015b\u0107", "ustawy z dnia 30 sierpnia 2002 r. \u2013 Prawo o post\u0119powaniu przed s\u0105dami administracyjnymi", "w drodze zamieszczenia informacji na tablicy og\u0142osze\u0144 w siedzibie organu w\u0142a\u015bciwego w sprawie oraz poprzez obwieszczenia w pobli\u017cu miejsca planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia", "od zachodu s\u0142o\u0144ca w pi\u0105tek do zachodu s\u0142o\u0144ca w sobot\u0119", "og\u00f3lnym przepisom podatkowym", "nie", "je\u017celi powierzchnia gruntu zabudowanego budynkiem, w kt\u00f3rym wyodr\u0119bniono w\u0142asno\u015b\u0107 lokali, jest wi\u0119ksza ni\u017c powierzchnia niezb\u0119dna do korzystania z niego", "tak", "Minister Sprawiedliwo\u015bci oraz Minister Zdrowia i Opieki Spo\u0142ecznej", "tak", "osoba tej samej p\u0142ci", "na polecenie s\u0105du lub prokuratora", "w wypadkach nie cierpi\u0105cych zw\u0142oki", "przygotowawczym", "nie", "na dokonywanie za pomoc\u0105 aparatury utrwale\u0144 obrazu i d\u017awi\u0119ku z przebiegu rozprawy", "odczytania przez oskar\u017cyciela aktu oskar\u017cenia", "czy przyznaje si\u0119 do zarzucanego mu czynu oraz czy chce z\u0142o\u017cy\u0107 wyja\u015bnienia i jakie", "przyst\u0119puje do narady", "ustnego sprawozdania", "je\u017celi wymaga tego interes wymiaru sprawiedliwo\u015bci", "prokurator lub s\u0105d", "zawiadamia si\u0119 niezw\u0142ocznie w\u0142a\u015bciwy miejscowo urz\u0105d konsularny tego pa\u0144stwa - lub w braku takiego urz\u0119du - przedstawicielstwo dyplomatyczne tego pa\u0144stwa", "nale\u017cne Skarbowi Pa\u0144stwa", "Olsztyn", "12 czerwca 1996 r.", "tak", "\u0142owne w stanie wolnym", "ochrona, zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci i gospodarowanie populacjami zwierz\u0105t \u0142ownych", "ochrona, zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci i gospodarowanie populacjami zwierz\u0105t \u0142ownych", "urz\u0105d gminy lub organy weterynaryjne", "le\u015bne i polne", "obszar, w kt\u00f3rym grunty le\u015bne stanowi\u0105 co najmniej 40% og\u00f3lnej powierzchni tego obszaru", "wojewoda w\u0142a\u015bciwy dla przewa\u017caj\u0105cego obszaru grunt\u00f3w w uzgodnieniu z wojewod\u0105 w\u0142a\u015bciwym dla pozosta\u0142ego gruntu", "tak", "grzywny", "pozbawienia wolno\u015bci do lat 5", "indywidualne", "grzywny", "Wojewoda \u015al\u0105ski", "podmioty prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, posiadaj\u0105ce osobowo\u015b\u0107 prawn\u0105, 2) gminy, zwi\u0105zki mi\u0119dzygminne (zwi\u0105zki komunalne), miasto sto\u0142eczne Warszawa", "4 lata", "dzia\u0142alno\u015b\u0107 statutow\u0105, finansow\u0105 i gospodarcz\u0105 okr\u0119gowej izby", "Krajowe Izby", "Krajowy Zjazd Izby", "Prezes Rady Ministr\u00f3w i wojewoda", "2% sumy wp\u0142aconych stawek na zak\u0142ady wzajemne na wy\u015bcigi konne rozgrywane w kraju", "2% sumy wp\u0142aconych stawek na zak\u0142ady wzajemne na wy\u015bcigi konne w danym miesi\u0105cu, w terminie do 20 dnia nast\u0119pnego miesi\u0105ca", "obwodu pnia, rodzaju lub gatunku (odmiany) drzewa", "tak", "2,03% podstawy wymiaru", "nie", "nie", "1) imi\u0119 i nazwisko, 2) adres zamieszkania, 3) numer licencji i dat\u0119 jej wydania, 4) dat\u0119 zawieszenia lub cofni\u0119cia licencji", "grzywny, karze ograniczenia wolno\u015bci albo karze pozbawienia wolno\u015bci do lat 2", "Minister Finans\u00f3w", "s\u0105d lub organ prowadz\u0105cy post\u0119powanie karne", "nazw\u0119 produktu kosmetycznego, kt\u00f3rego stosowanie mog\u0142o spowodowa\u0107 ci\u0119\u017ckie dzia\u0142anie niepo\u017c\u0105dane, oraz numer partii tego produktu", "pieni\u0119\u017cnej", "pieni\u0119\u017cnej", "pieni\u0119\u017cnej", "Prawo celne", "upowa\u017cnione jednostki certyfikuj\u0105ce", "6 tygodni", "powo\u0142anie Prezesa Urz\u0119du Dozoru Technicznego", "tak", "dyscyplinarnej", "nie", "ka\u017cdy z nich", "cz\u0142onkom rolniczych sp\u00f3\u0142dzielni produkcyjnych posiadaj\u0105cych w tych sp\u00f3\u0142dzielniach wk\u0142ady gruntowe", "tylko ustawom", "w\u0142adzom administracji rz\u0105dowej i samorz\u0105du terytorialnego", "tak", "walne zgromadzenie", "tak", "do spisu wyborc\u00f3w", "tak", "Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza", "od 6 do 10", "zrzeczenia si\u0119 cz\u0142onkostwa, 2) odwo\u0142ania z przyczyn, o kt\u00f3rych mowa w ust. 2, 3) wyst\u0105pienia przyczyn, o kt\u00f3rych mowa w art. 34 ust. 2, 4) utraty prawa wybierania lub niespe\u0142niania warunku, o kt\u00f3rym mowa w art. 48 ust. 3.", "nie", "7", "zwi\u0105zane z wyborami", "nie", "nie", "nie", "w dniu wej\u015bcia w \u017cycie niniejszej ustawy", "w przypadku niewykonywania lub nienale\u017cytego wykonywania zada\u0144 sp\u00f3\u0142ki", "rada nadzorcza sp\u00f3\u0142ki celowej", "17,5", "1,5% obj\u0119to\u015bciowych", "osoby upowa\u017cnione przez osob\u0119 kieruj\u0105c\u0105 biurem informacyjnym", "dane identyfikuj\u0105ce osob\u0119 - nazwisko, w tym tak\u017ce przybrane, imiona, nazwisko rodowe, dat\u0119 i miejsce urodzenia, imiona rodzic\u00f3w, obywatelstwo, nazwisko rodowe matki, miejsce zamieszkania, zaw\u00f3d wyuczony", "Kodeks morski", "gdy chodzi o statek obs\u0142uguj\u0105cy lini\u0119 regularn\u0105, chyba \u017ce termin ustalony w rozk\u0142adzie rejs\u00f3w nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 dotrzymany", "wyda\u0107 za\u0142adowcy na jego \u017c\u0105danie konosament", "je\u017celi po zawarciu umowy, a przed odej\u015bciem statku z miejsca za\u0142adowania z przyczyn, za kt\u00f3re \u017cadna ze stron nie odpowiada", "ka\u017cdy", "nie", "je\u017celi szkoda powsta\u0142a wskutek si\u0142y wy\u017cszej, wy\u0142\u0105cznej winy umy\u015blnej osoby trzeciej albo wadliwego dzia\u0142ania lub zaniechania organ\u00f3w odpowiedzialnych za utrzymanie \u015bwiate\u0142 lub innych urz\u0105dze\u0144 nawigacyjnych", "je\u017celi zmiana niebezpiecze\u0144stwa zosta\u0142a spowodowana przez ubezpieczaj\u0105cego albo za jego zgod\u0105", "nie", "nie", "jeden", "50 dniu przed dniem wybor\u00f3w", "jeden", "od 3 do 10", "jeden", "Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza", "odmowy z\u0142o\u017cenia \u015blubowania, 2) pisemnego zrzeczenia si\u0119 mandatu, 3) utraty prawa wybieralno\u015bci lub braku tego prawa w dniu wybor\u00f3w", "ka\u017cdy w zakresie swojego dzia\u0142ania", "zbrodniami i zdarzeniami, o kt\u00f3rych mowa w art. 1, a tak\u017ce udost\u0119pnia zgromadzone dokumenty innym plac\u00f3wkom naukowym w celu prowadzenia takich bada\u0144", "w drodze zarz\u0105dzenia", "nie", "tak", "funkcjonariusz w zwi\u0105zku z wykonywaniem zada\u0144 s\u0142u\u017cbowych", "w trybie i na zasadach okre\u015blonych dla \u017co\u0142nierzy zawodowych", "ma\u0142\u017conek; 2) dzieci w\u0142asne lub ma\u0142\u017conka, przysposobione lub przyj\u0119te na wychowanie w ramach rodziny zast\u0119pczej", "3 lat od dnia, w kt\u00f3rym roszczenie sta\u0142o si\u0119 wymagalne", "11.306 tys. z\u0142", "180.000 tys. z\u0142", "powo\u0142uje, przekszta\u0142ca i likwiduje kom\u00f3rki organizacyjne Centrali NBP i inne jednostki organizacyjne", "Tryb dzia\u0142ania Rady", "NBP", "Ministrem Finans\u00f3w", "3 dni od dnia zawarcia umowy", "je\u017celi wed\u0142ug wynalazku mo\u017ce by\u0107 uzyskiwany wytw\u00f3r lub wykorzystywany spos\u00f3b, w rozumieniu technicznym, w jakiejkolwiek dzia\u0142alno\u015bci przemys\u0142owej, nie wykluczaj\u0105c rolnictwa", "nie zostanie uiszczona op\u0142ata dla wniosku patentowego", "wszystkie okoliczno\u015bci zwi\u0105zane z oznaczaniem nim towar\u00f3w w obrocie", "nie", "post\u0119powanie wszcz\u0119te w wyniku dokonania zg\u0142oszenia lub z\u0142o\u017cenia wniosku podlega umorzeniu", "6 miesi\u0119cy od opublikowania w \"Wiadomo\u015bciach Urz\u0119du Patentowego\" informacji o udzieleniu prawa", "jeden ekspert wyznaczony z listy ustalonej przez Prezesa Urz\u0119du Patentowego oraz jeden przedstawiciel organizacji, o kt\u00f3rych mowa w art. 9, wyznaczony z listy przedstawicieli", "Ministra Skarbu Pa\u0144stwa", "zarz\u0105du Zwi\u0105zku Gmin", "nie", "tak", "nie", "Ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw transportu", "G\u0142\u00f3wnego Inspektora Kolejnictwa", "od dnia ich og\u0142oszenia", "minister w\u0142a\u015bciwy do spraw gospodarki wydaje postanowienie stwierdzaj\u0105ce ten fakt", "organ celny", "niszczenia ich jaj, postaci m\u0142odocianych i form rozwojowych", "tak", "do ogrod\u00f3w botanicznych, ogrod\u00f3w zoologicznych lub o\u015brodk\u00f3w rehabilitacji zwierz\u0105t", "200 z\u0142", "obwodu pnia oraz rodzaju i gatunku drzewa", "dyrektor tego parku", "Minister w\u0142a\u015bciwy do spraw \u015brodowiska", "zwierz\u0119ta, o kt\u00f3rych mowa w art. 61 ust. 1, na kt\u00f3re nie ma dokumentu stwierdzaj\u0105cego legalno\u015b\u0107 pochodzenia lub zezwolenia ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw \u015brodowiska", "lokowanie \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych zebranych publicznie w okre\u015blone w ustawie papiery warto\u015bciowe i inne prawa maj\u0105tkowe", "tak", "tak", "warto\u015bci aktyw\u00f3w netto funduszu przypadaj\u0105cej na certyfikat inwestycyjny, wed\u0142ug wyceny aktyw\u00f3w z dnia zbywania certyfikat\u00f3w", "towarzystwo funduszy inwestycyjnych", "tak", "tak", "trzy", "nie", "ni\u017cszy od po\u0142owy najni\u017cszego wynagrodzenia albo 2) uzyskuje doch\u00f3d z innego tytu\u0142u, w wysoko\u015bci okre\u015blonej w pkt 1, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, o kt\u00f3rych mowa w art. 2 ust. 1 pkt 2 lit. d i f", "kwot\u0119 odpowiadaj\u0105c\u0105 wysoko\u015bci wyp\u0142aconych temu bezrobotnemu za ten okres zasi\u0142k\u00f3w i przekazuje t\u0119 kwot\u0119 na konto Funduszu Pracy w\u0142a\u015bciwego rejonowego urz\u0119du pracy", "tak", "dyrektora w\u0142a\u015bciwego terytorialnie dla swej siedziby wojew\u00f3dzkiego urz\u0119du pracy", "pracodawcy oraz inne jednostki organizacyjne za osoby: a) pozostaj\u0105ce w stosunku pracy lub stosunku s\u0142u\u017cbowym, b) wykonuj\u0105ce prac\u0119 na podstawie umowy o prac\u0119 nak\u0142adcz\u0105, umowy agencyjnej lub umowy zlecenia oraz za osoby z nimi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce", "grzywny", "przepisom ustawy", "1) w stosunku do osoby, pod kt\u00f3rej opiek\u0105 medyczn\u0105 znajduje si\u0119 pacjent, 2) w stosunku do samego pacjenta, a gdy jest on niepe\u0142noletni lub ubezw\u0142asnowolniony - w stosunku do jego przedstawiciela ustawowego lub opiekuna faktycznego", "3 lat od uprawomocnienia si\u0119 orzeczenia dyscyplinarnego orzekaj\u0105cego kar\u0119 upomnienia lub nagany", "ze wzgl\u0119du na istotny interes pa\u0144stwa, w szczeg\u00f3lno\u015bci interes obronno\u015bci, bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa i obywateli", "tak", "tak", "rewizyjny", "tak", "s\u0105d rejestrowy", "wsp\u00f3lnik naruszaj\u0105cy zakaz konkurencji lub naprawienia wyrz\u0105dzonej jej szkody", "nie", "sumy komandytowej", "zobowi\u0105zania sp\u00f3\u0142ki istniej\u0105ce w chwili wpisania go do rejestru", "\u017c\u0105da\u0107 odpisu sprawozdania finansowego za rok obrotowy oraz przegl\u0105da\u0107 ksi\u0119gi i dokumenty celem sprawdzenia jego rzetelno\u015bci", "z chwil\u0105 wpisu do rejestru", "s\u0105d rejestrowy, z urz\u0119du albo na wniosek os\u00f3b maj\u0105cych interes prawny", "500 z\u0142otych", "ostatni rok obrotowy", "jej organizacj\u0119 i spos\u00f3b wykonywania czynno\u015bci", "przeznaczaj\u0105c na ten cel \u015brodki z kapita\u0142u zapasowego lub kapita\u0142\u00f3w (funduszy) rezerwowych", "r\u00f3wnej warto\u015bci nominalnej", "s\u0105d rejestrowy, z urz\u0119du albo na wniosek os\u00f3b maj\u0105cych interes prawny", "nie", "najbli\u017csze walne zgromadzenie", "jej organizacj\u0119 i spos\u00f3b wykonywania czynno\u015bci", "na wysoko\u015bci dokonanych przez ka\u017cdego z nich wp\u0142at", "tak", "nie", "nie", "nie", "przepisy Kodeksu post\u0119powania cywilnego albo przepisy o post\u0119powaniu egzekucyjnym w administracji", "z dnia 22 stycznia 1999 r. o ochronie informacji niejawnych", "5", "20% przeci\u0119tnego miesi\u0119cznego wynagrodzenia", "Minister Rolnictwa i Gospodarki \u017bywno\u015bciowej", "Minister Rolnictwa i Gospodarki \u017bywno\u015bciowej, w porozumieniu z Ministrem Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa", "kiedy", "na okres 10 lat", "w razie nieprzestrzegania zawartych w nim warunk\u00f3w, stwierdzenia nieprzydatno\u015bci \u015brodka ochrony ro\u015blin do zastosowania zgodnie z jego przeznaczeniem lub ujawnienia nieznanych dotychczas okoliczno\u015bci dotycz\u0105cych szkodliwego dzia\u0142ania \u015brodka ochrony ro\u015blin dla zdrowia ludzi i zwierz\u0105t oraz \u015brodowiska", "w dniu up\u0142ywu wa\u017cno\u015bci zezwolenia na dopuszczenie ich do obrotu i stosowania", "W razie stwierdzenia, \u017ce \u015brodek ochrony ro\u015blin nie jest dopuszczony do obrotu i stosowania, jest sfa\u0142szowany lub z innej przyczyny nie odpowiada ustalonym wymaganiom jako\u015bciowym", "tak", "to samo lub inne r\u00f3wnorz\u0119dne stanowisko s\u0142u\u017cbowe", "Ministerstwa Obrony Narodowej", "dwudziestu sze\u015bciu dni roboczych", "nie", "z up\u0142ywem trzech lat od dnia, w kt\u00f3rym roszczenie sta\u0142o si\u0119 wymagalne", "raz", "tak", "zwalniania z zawodowej s\u0142u\u017cby wojskowej \u017co\u0142nierzy zawodowych, kt\u00f3rych stosunek s\u0142u\u017cbowy lub wykonywanie zawodu jest unormowane w odr\u0119bnych przepisach", "co najmniej jeden miesi\u0105c", "tak", "uposa\u017cenie zasadnicze i dodatki do uposa\u017cenia zasadniczego", "od dnia ich og\u0142oszenia", "przedstawienie pozwolenia ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw gospodarki, wydanego zgodnie z przepisami ustawy z dnia 11 grudnia 1997 r. o administrowaniu obrotem z zagranic\u0105 towarami i us\u0142ugami", "do czasu zako\u0144czenia post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105cego lub dyscyplinarnego w rozumieniu przepis\u00f3w o s\u0142u\u017cbie cywilnej", "od 1 roku do 5 lat", "tak", "30 m", "minister w\u0142a\u015bciwy do spraw rolnictwa", "minister w\u0142a\u015bciwy do spraw rolnictwa", "tak", "pieni\u0119\u017cnej do wysoko\u015bci 1 000 000 z\u0142otych", "s\u0142u\u017cby", "Komendant G\u0142\u00f3wny \u017bandarmerii Wojskowej i Komendant G\u0142\u00f3wny \u017bandarmerii Wojskowej", "Komenda G\u0142\u00f3wna \u017bandarmerii Wojskowej, 2) terenowe jednostki organizacyjne \u017bandarmerii Wojskowej, 3) specjalistyczne jednostki organizacyjne \u017bandarmerii Wojskowej", "nie", "tak", "13 czerwca", "respektowania godno\u015bci ludzkiej oraz przestrzegania i ochrony praw cz\u0142owieka, a tak\u017ce wykonywania tych czynno\u015bci w spos\u00f3b mo\u017cliwie najmniej naruszaj\u0105cy dobra osobiste osoby, wobec kt\u00f3rej s\u0105 podejmowane", "tak", "funkcjonariusze publiczne", "ochrony os\u00f3b oraz obiekt\u00f3w o szczeg\u00f3lnym znaczeniu, a tak\u017ce zapewniaj\u0105 lotnicze zabezpieczenie realizacji zada\u0144 z zakresu ochrony porz\u0105dku publicznego i ratownictwa", "tak", "tak", "tak", "dotycz\u0105cych identyfikacji, portu rejestracji, ostatniego i nast\u0119pnego portu zawini\u0119cia oraz innych niezb\u0119dnych informacji", "pieni\u0119\u017cnej o r\u00f3wnowarto\u015bci do 1 000 000 jednostek obliczeniowych, zwanych Specjalnym Prawem Ci\u0105gnienia", "w drodze jednog\u0142o\u015bnie podejmowanych uchwa\u0142", "przewodnicz\u0105cy komisji s\u0142u\u017cby cywilnej", "nie", "nie", "dyrektor generalny urz\u0119du", "1 wrze\u015bnia 1999 r.", "organ\u00f3w administracji rz\u0105dowej i samorz\u0105dowej", "nie", "Politechnika Koszali\u0144ska", "faktyczna niemo\u017cno\u015b\u0107 \u015bwiadczenia pracy w zwi\u0105zku z powodzi\u0105", "t\u0142umacz", "zeznania na pi\u015bmie podpisanego przez zeznaj\u0105cego oraz innych dokument\u00f3w maj\u0105cych znaczenie dla sprawy", "strony", "nie", "kontrolowanego lub osoby przez niego wskazanej", "jeden", "tak", "nie", "Rada Ministr\u00f3w", "co najmniej jeden", "osobie fizycznej maj\u0105cej nieograniczony obowi\u0105zek podatkowy na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, kt\u00f3ra uko\u0144czy\u0142a 16 lat", "tak", "przetarg nieograniczony", "organizacj\u0119 przetargu nieograniczonego w prasie", "oferty wst\u0119pne bez podawania ceny", "nie p\u00f3\u017aniej, ni\u017c w ci\u0105gu dw\u00f3ch miesi\u0119cy od dnia wej\u015bcia w \u017cycie ustawy", "tak", "tak", "nie", "nie", "ekspozycj\u0119 pacjent\u00f3w wynikaj\u0105c\u0105 z bada\u0144 lekarskich i leczenia, w tym r\u00f3wnie\u017c z bada\u0144 wst\u0119pnych i okresowych, 2) ekspozycj\u0119 os\u00f3b poddawanych przesiewowym badaniom radiologicznym, 3) ekspozycj\u0119 zdrowych os\u00f3b lub pacjent\u00f3w uczestnicz\u0105cych w eksperymentach medycznych", "fizycznej", "kierowniku jednostki organizacyjnej wykonuj\u0105cej dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z tymi \u017ar\u00f3d\u0142ami", "zast\u0119pcy Prezesa lub innemu pracownikowi Agencji", "1 stycznia 2001 r.", "ustaw\u0105 z dnia 2 grudnia 1999 r. o narodowym spisie powszechnym ludno\u015bci i mieszka\u0144 z 2002 r.", "nie", "je\u017celi jest to niezb\u0119dne dla ustalenia stanu faktycznego w prowadzonym post\u0119powaniu kontrolnym w zakresie danych dotycz\u0105cych jednostki kontrolowanej", "ograniczenia wolno\u015bci albo pozbawienia wolno\u015bci do lat 2", "pieni\u0119\u017cnej", "technicznym okre\u015blonym w przepisach", "400.000 tys. z\u0142", "skarbowych", "grzywny do 360 stawek dziennych albo karze ograniczenia wolno\u015bci", "Stra\u017c Graniczna i Policja", "nie", "jednostki spe\u0142niaj\u0105ce wymagania organizacyjne oraz w zakresie wyposa\u017cenia i kwalifikacji personelu", "miesi\u0105c, najd\u0142u\u017cej 12 miesi\u0119cy", "art. 101-103", "pozbawienia wolno\u015bci od 3 miesi\u0119cy do lat 5", "od 6 miesi\u0119cy do lat 8", "tak", "pozbawienia wolno\u015bci od 3 miesi\u0119cy do lat 5", "z urz\u0119du", "grzywny, karze ograniczenia wolno\u015bci albo pozbawienia wolno\u015bci do lat 2", "pozbawienia wolno\u015bci do lat 3", "do lat 2", "od 3 miesi\u0119cy do lat 5", "pozbawienia wolno\u015bci do lat 3", "tak", "Og\u00f3\u0142 rzecznik\u00f3w patentowych i aplikant\u00f3w rzecznikowskich", "tak", "nie", "finansowanie dzia\u0142a\u0144 w zakresie resocjalizacji os\u00f3b pozbawionych wolno\u015bci", "Rada Ministr\u00f3w", "polski", "og\u00f3lnym przepisom podatkowym", "nie", "minister w\u0142a\u015bciwy do spraw kultury i ochrony dziedzictwa narodowego", "nie", "pisemnej", "ewidencji ludno\u015bci i dowodach osobistych", "z chwil\u0105 zap\u0142acenia ceny", "z chwil\u0105 zap\u0142acenia ceny", "Minister Obrony Narodowej", "weterynaryjnej", "G\u0142\u00f3wny Lekarz Weterynarii", "grzywny", "66.646 tys. z\u0142", "grzywny", "centralne biuro \u0142\u0105cznikowe (ELO)", "naczelnik urz\u0119du celnego", "instytucji Wsp\u00f3lnot Europejskich oraz wobec: organizacji mi\u0119dzynarodowych, przedstawicielstw dyplomatycznych, urz\u0119d\u00f3w konsularnych oraz cz\u0142onk\u00f3w personelu tych przedstawicielstw i urz\u0119d\u00f3w, a tak\u017ce innych os\u00f3b zr\u00f3wnanych z nimi na podstawie ustaw, um\u00f3w lub zwyczaj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych", "Minister w\u0142a\u015bciwy do spraw finans\u00f3w publicznych", "minister w\u0142a\u015bciwy do spraw szkolnictwa wy\u017cszego", "rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w", "ich orygina\u0142 podpisany przez upowa\u017cniony do wydania tego aktu organ, a w przypadku orzeczenia s\u0105du lub Trybuna\u0142u Konstytucyjnego - odpis orzeczenia", "ich orygina\u0142 podpisany przez upowa\u017cniony do wydania tego aktu organ, a w przypadku orzeczenia s\u0105du lub Trybuna\u0142u Konstytucyjnego - odpis orzeczenia", "Minister w\u0142a\u015bciwy do spraw zdrowia", "ustnie lub pisemnie", "zbi\u00f3rki stanu osobowego lub odprawy \u017co\u0142nierzy zawodowych", "nie", "nie", "tak", "tak", "tak", "tak", "tak", "tak", "do redaktora okre\u015blonego w wyroku czasopisma", "do kogo nale\u017cy odpowiednie polecenie", "je\u017celi istniej\u0105 uzasadnione podstawy do przypuszczenia, \u017ce przedmioty te lub dowody tam si\u0119 znajduj\u0105", "nie", "odczytania wniosku o ukaranie", "postanowi inaczej", "wskazanie przez kogo s\u0105 op\u0142acane i od kogo pochodz\u0105", "30%", "nie", "tak", "broni ani amunicji a tak\u017ce materia\u0142\u00f3w wybuchowych i innych \u015brodk\u00f3w niebezpiecznych", "dyscyplinarnie", "dyscyplinarnie", "100 m", "nie wi\u0119kszej ni\u017c 100 m", "1", "nie", "Warszawa", "przedstawiciel bran\u017cowych kas", "10", "18% obj\u0119to\u015bciowych alkoholu", "og\u00f3lnym przepisom podatkowym", "przewo\u017anik\u00f3w kolejowych, zarz\u0105dc\u00f3w infrastruktury, u\u017cytkownik\u00f3w bocznic kolejowych i przedsi\u0119biorc\u00f3w wykonuj\u0105cych przewozy w obr\u0119bie bocznicy kolejowej, kt\u00f3rzy zatrudniaj\u0105 lub korzystaj\u0105 z us\u0142ug maszynist\u00f3w pojazd\u00f3w trakcyjnych posiadaj\u0105cych uprawnienia do prowadzenia pojazdu kolejowego, \u015bwiadcz\u0105cych prac\u0119 lub us\u0142ugi na rzecz wi\u0119cej ni\u017c jednego przewo\u017anika kolejowego, zarz\u0105dcy infrastruktury, u\u017cytkownika bocznicy kolejowej lub przedsi\u0119biorcy wykonuj\u0105cego przewozy w obr\u0119bie bocznicy kolejowej", "standaryzacyjnej"]