Tekst,Encje
"Niemal dwa tygodnie temu doszło do walki, na którą czekał cały bokserski świat. Na AT&T Stadium w Arlington w Teksasie Jake Paul pokonał Mike'a Tysona po jednogłośnej decyzji sędziów. Część kibiców i ekspertów twierdzi jednak, że pojedynek... mógł być ustawiony. Do tego grona najwyraźniej należy Sylvester Stallone, który po ogłoszeniu werdyktu wygłosił dosyć kontrowersyjną opinię. Teraz popularny aktor postanowił przeprosić za swoje słowa.","[('Jake Paul', 'PER', (119, 128)), (""Mike'a Tysona"", 'PER', (137, 150)), ('Sylvester Stallone', 'PER', (297, 315)), ('AT&T Stadium', 'ORG', (83, 95)), ('Arlington', 'GPE', (98, 107)), ('Teksasie', 'GPE', (110, 118))]"
"Te problemy widać już na początku. Ridley Scott chce rozpocząć widowisko epicką sceną batalistyczną, która ma inny klimat niż ta z pierwszej części. Zobaczcie, jaki tu był potencjał: lądowanie rzymskiej armii i obleganie miasta. Mamy pierwszy przykład znakomitego pomysłu, który szybko zostaje zmarnowany. Scena, gdy Acacius (Pedro Pascal) prowadzi atak ze swojego okrętu i wchodzi na mury, to początek bitwy, która kończy się jakieś dwie minuty później!","[('Ridley Scott', 'PER', (35, 47)), ('Acacius', 'PER', (317, 324)), ('Pedro Pascal', 'PER', (326, 338))]"
"Phoenix Suns po dobrym starcie sezonu ostatnio głównie przegrywają. Oczywiście duży wpływ na to miały absencje Beala i Kevina Duranta, który również ostatnio był poza grą przez kilkanaście dni. Zespół z Arizony rozpoczął rozgrywki od bilansu 8-1, ale od tamtego czasu drużyna wygrała tylko dwa z dziewięciu meczów i zajmuje obecnie 9. pozycję na Zachodzie.","[('Phoenix Suns', 'ORG', (0, 12)), ('Arizony', 'GPE', (203, 210)), ('Beala', 'PER', (111, 116)), ('Kevina Duranta', 'PER', (119, 133))]"
"Oświadczenie Karola Nawrockiego: Szef Instytutu Pamięci Narodowej poinformował, że w związku z kampanią przed wyborami prezydenckimi weźmie urlop w ""z dniem zarządzenia przez marszałka Sejmu wyborów"". - Transparentność w życiu publicznym jest dla mnie najważniejsza - dodał. Zwrócił się także do swoich konkurentów, aby podjęli podobne decyzje.","[('Karola Nawrockiego', 'PER', (13, 31)), ('Instytutu Pamięci Narodowej', 'ORG', (38, 65)), ('Sejmu', 'ORG', (185, 190))]"
"Brandin Podziemski występuje w Golden State Warriors od 2023 roku, kiedy przeszedł do klubu na mocy draftu. Jego obecny pracodawca zajmuje drugie miejsce w Konferencji Zachodniej i właśnie ogłosił przedłużenie współpracy z zawodnikiem.","[('Brandin Podziemski', 'PER', (0, 18)), ('Golden State Warriors', 'ORG', (31, 52)), ('2023', 'DATE', (56, 60))]"
"W tym wpisie skupimy się na podstawowym wprowadzeniu do biblioteki. Zrobimy to z użyciem języka Python, chociaż sam Langchain oferuje również implementacje w JS.","[('Langchain', 'ORG', (116, 125)), ('JS', 'ORG', (158, 160)), ('Python', 'ORG', (96, 102))]"
"Bosak studiował na Collegium Humanum: - Nigdy żadnego dyplomu od nich nie miałem, nie chciałem. I jestem zażenowany tym wszystkim, co w tej chwili wyszło w mediach - powiedział Krzysztof Bosak w programie ""Onet Rano"". Polityk Konfederacji wytłumaczył, że uczył się na Collegium Humanum tylko przez dwa semestry w 2021 roku. Jak tłumaczył, chciał po prostu studiować i uczestniczył w zajęciach, zaliczał egzaminy, ale ostatecznie nie miał czasu na dalsze studiowanie.","[('Collegium Humanum', 'ORG', (19, 36)), ('Konfederacji', 'ORG', (226, 238)), ('Collegium Humanum', 'ORG', (268, 285)), ('2021', 'DATE', (313, 317)), ('Bosak', 'PER', (0, 5)), ('Krzysztof Bosak', 'PER', (177, 192)), ('Onet', 'ORG', (206, 210))]"
"Świąteczna Strefa Zabawy LEGO bez wątpienia przyciągnie tłumy fanów popularnych klocków. Wyjątkowe wydarzenie, zaplanowane w Pałacu Kultury i Nauki w Warszawie, będzie obfitowało w liczne atrakcje. Kiedy dokładnie się odbędzie? Jak zdobyć bilety? Sprawdźcie najważniejsze informacje!","[('LEGO', 'ORG', (25, 29)), ('Warszawie', 'GPE', (150, 159)), ('Pałacu Kultury i Nauki', 'GPE', (125, 147))]"
NX wykorzystuje wieloletnie doświadczenie Lexusa w konstruowaniu wydajnych niezawodnych napędów hybrydowych.,"[('Lexusa', 'ORG', (42, 48))]"
"Rozważając kwestię ich legalności należy wskazać, że poszczególne kraje narzucają odmienne wymagania regulacyjne i oprócz podejścia polegającego na całkowitym zakazie Bitcoina mogą stosować inne ograniczenia jak np. w stosunku do wykorzystania go jako środka płatniczego. Algieria, Boliwia czy Macedonia Północna stosują całkowity zakaz wykorzystania kryptowalut. Podobnie Indie, gdzie w ostatnim czasie przedstawiono propozycję regulacji, zabraniającej ich użycia, jednak z zachowaniem waluty cyfrowej banku centralnego. Niektóre państwa zakazują wykorzystywania kryptowalut w transakcjach, tak jak Chiny, Wietnam, Kolumbia, Irak czy Egipt (gdzie użycie określone zostało jako zakazane w prawie islamskim). Inne ograniczają ich zastosowanie jako środka płatniczego jak Indonezja czy Turcja.","[('Bitcoina', 'ORG', (167, 175)), ('Algieria', 'GPE', (272, 280)), ('Boliwia', 'GPE', (282, 289)), ('Macedonia Północna', 'GPE', (294, 312)), ('Indie', 'GPE', (373, 378)), ('Chiny', 'GPE', (600, 605)), ('Wietnam', 'GPE', (607, 614)), ('Kolumbia', 'GPE', (616, 624)), ('Irak', 'GPE', (626, 630)), ('Egipt', 'GPE', (635, 640)), ('Indonezja', 'GPE', (770, 779)), ('Turcja', 'GPE', (784, 790))]"
"Od blisko dwóch miesięcy Wojciech Szczęsny jest piłkarzem FC Barcelony, do której dołączył jako potencjalny zastępca Marca-Andre ter Stegena. Niemiecki bramkarz najpewniej nie zagra do końca sezonu, ale dotychczas Polak tylko przyglądał się poczynaniom Inakiego Peni w bramce katalońskiego klubu. Ile spotkań Szczęsny spędził już na ławce rezerwowych? Osiem. W tych spotkaniach Barcelona odniosła sześć zwycięstw, remis i porażkę przy bilansie bramkowym 26:8 i dwóch czystych kontach.","[('Wojciech Szczęsny', 'PER', (25, 42)), ('Marca-Andre ter Stegena', 'PER', (117, 140)), ('Szczęsny', 'PER', (309, 317)), ('FC Barcelony', 'ORG', (58, 70)), ('Barcelona', 'ORG', (378, 387)), ('Inakiego Peni', 'PER', (253, 266))]"
"Legia idzie jak burza w tej edycji Ligi Konferencji. Tylko stołeczni i Chelsea wygrali wszystkie spotkania fazy zasadniczej. Ale legioniści są jedynym zespołem w LK, który nie stracił żadnego gola. Jagiellonia Białystok została zatrzymana przez słoweńskie Celje. W tabeli rozgrywek sytuacja wygląda i tak znakomicie - Legia i Jagiellonia zajmują miejsca na podium, ustępują jedynie Chelsea. W rankingu UEFA nasz współczynnik jest coraz lepszy.","[('Legia', 'ORG', (0, 5)), ('Ligi Konferencji', 'ORG', (35, 51)), ('Chelsea', 'ORG', (71, 78)), ('LK', 'ORG', (162, 164)), ('Jagiellonia Białystok', 'ORG', (198, 219)), ('Celje', 'ORG', (256, 261)), ('Legia', 'ORG', (318, 323)), ('Jagiellonia', 'ORG', (326, 337)), ('Chelsea', 'ORG', (382, 389)), ('UEFA', 'ORG', (402, 406))]"
"Od poprzedniej rundy F1, rozegranej na słynnym torze Interlagos w stolicy Brazylii – Sao Paulo, minęły aż trzy tygodnie. W tamtejszym deszczowym wyścigu, pomimo startu dopiero z siedemnastego pola, po zwycięstwo sięgnął Max Verstappen. Dzięki temu już w ten weekend w Las Vegas, przy finiszu przed swoim głównym rywalem Lando Norrisem, Holender mógłby cieszyć się ze zdobycia kolejnego mistrzostwa.","[('F1', 'ORG', (21, 23)), ('Max Verstappen', 'PER', (220, 234)), ('Lando Norrisem', 'PER', (320, 334)), ('Brazylii', 'GPE', (74, 82)), ('Sao Paulo', 'GPE', (85, 94)), ('Las Vegas', 'GPE', (268, 277))]"
"Kilka dni temu Robert Lewandowski kolejny raz przeszedł do historii piłki nożnej. Jako trzeci piłkarz przekroczył granicę stu goli w Lidze Mistrzów. Mogłoby się wydawać, że napastnik Barcelony powinien znaleźć się na liście zawodników nominowanych przez FIFA do nagrody The Best przyznawanej najlepszemu piłkarzowi w roku. Tymczasem rzeczywistość okazała się zupełnie inna.","[('Robert Lewandowski', 'PER', (15, 33)), ('Lidze Mistrzów', 'ORG', (133, 147)), ('Barcelony', 'ORG', (183, 192)), ('FIFA', 'ORG', (254, 258)), ('The Best', 'ORG', (270, 278))]"
W czwartek Międzynarodowa Agencja ds. Integralności Tenisa (ITIA) poinformowała o pozytywnym teście antydopingowym Igi Świątek. W badaniu przeprowadzonym 12 sierpnia podczas turnieju w Cincinnati w organizmie ówczesnej liderki rankingu WTA wykryto trimetazydynę - na szczęście dla Świątek: o bardzo niskim stężeniu.,"[('ITIA', 'ORG', (60, 64)), ('Międzynarodowa Agencja ds. Integralności Tenisa', 'ORG', (11, 58)), ('Cincinnati', 'GPE', (185, 195)), ('WTA', 'ORG', (236, 239)), ('Świątek', 'PER', (281, 288)), ('Igi Świątek', 'PER', (115, 126)), ('12 sierpnia', 'DATE', (154, 165))]"
"Reprezentant Polski znajduje się w znakomitej formie na początku nowego sezonu NBA. Jeremy Sochan w każdym spotkaniu jest liderem San Antonio Spurs, jeżeli chodzi o zdobycze punktowe. Oddaje zdecydowanie więcej rzutów niż w poprzednim sezonie i czuje się jeszcze pewniej z piłką w rękach.","[('Polski', 'GPE', (13, 19)), ('NBA', 'ORG', (79, 82)), ('San Antonio Spurs', 'ORG', (130, 147)), ('Jeremy Sochan', 'PER', (84, 97))]"
"W ramach wspólnego patrolu, który ma być przeprowadzany ""zgodnie z rocznym planem współpracy"", Chiny i Rosja ponownie weszły w strefę obrony powietrznej Korei Południowej. Jak odpowiedział Seul?","[('Seul', 'GPE', (189, 193)), ('Chiny', 'GPE', (95, 100)), ('Rosja', 'GPE', (103, 108)), ('Korei Południowej', 'GPE', (153, 170))]"
"Kolejnym problemem Gladiatora 2 jest Paul Mescal. Pod tym względem też przypomina mi się Królestwo niebieskie, w którym największą wadą – nawet w arcydobrej wersji reżyserskiej – okazał się Orlando Bloom w głównej roli.","[('Paul Mescal', 'PER', (37, 48)), ('Orlando Bloom', 'PER', (190, 203)), ('Królestwo niebieskie', 'ORG', (89, 109)), ('Gladiatora 2', 'ORG', (19, 31))]"
Chiński statek Yi Peng został zatrzymany ponad tydzień temu przez duńskie służby i stoi od tego czasu w cieśninie Kattegat. W związku ze sprawą padły między innymi podejrzenia o sabotaż. Chiny odniosły się do incydentu.,"[('Yi Peng', 'ORG', (15, 22)), ('Kattegat', 'LOC', (114, 122)), ('Chiny', 'GPE', (187, 192))]"
"Własny komitet i rozdawanie pieniędzy: Większość środków trafiła do utworzonego przez Muska komitetu America PAC, który działał niezależnie od sztabu wyborczego Trumpa. Finansowano wysyłanie ulotek, reklamy i akwizycję wyborców. Z kolei organizacja Super PAC (również założona przez Elona Muska) prowadziła kampanię polegającą na przekazywaniu darowizn w wysokości miliona dolarów losowo wybranym zwolennikom Trumpa w siedmiu kluczowych stanach.","[('Musk', 'PER', (86, 91)), ('America PAC', 'ORG', (101, 112)), ('Trump', 'PER', (161, 167)),('Super PAC', 'ORG', (250, 258)),('Elon Musk', 'PER', (284, 294)),('Trump', 'PER', (410,415 ))]"
"W 2018 r. PGNiG zawarło kontrakt na dostawę LNG z USA do Polski. Wtedy tamtejsze władze spółki zapewniały, że ta umowa gazowa jest dla naszego kraju korzystna.","[('2018 r.', 'Date', (2, 9)),('PGNiG', 'ORG', (10, 15)), ('USA', 'GPE', (50, 53)), ('Polska', 'GPE', (57, 63))]"
"Piotr Żyła upadł i mimo zakrwawionej całej twarzy uciekał ratownikom medycznym, bo chciał skakać dalej. - Gdyby decydował sport, konkurs zacząłby się o innej godzinie - mówiła w rozmowie ze Sport.pl Agnieszka Baczkowska, szefowa zawodów. Pięć lat temu decyzją TVP skoki w Wiśle stały się mniej ważne niż finał dziecięcej Eurowizji w Gliwicach.","[('Piotr Żyła', 'PER', (0, 10)),('Agnieszka Baczkowska', 'PER', (199,219)), ('TVP', 'ORG', (260, 263)), ('Wisła', 'LOC', (272, 277)),('Eurowizja', 'ORG', (321, 330)),('Gliwice', 'GPE', (333,342 ))]"
"To bardzo mi przypomina Starbucks UK, gdzie Starbucks UK praktycznie nie ma zerowego zysku na papierze, ponieważ płaci to wszystko Starbucks US jako różne opłaty. To w zasadzie zalegalizowane korporacyjne pranie pieniędzy, ponieważ pieniądze tak naprawdę zmieniają ręce tylko na papierze.","[('Starbucks UK', 'ORG', (26, 48)), ('Starbucks UK', 'ORG', (46, 68)), ('Starbucks US', 'ORG', (133,145))]"
"Nie mam wiele do dodania, poza tym, że Twój podpis nie jest wymagany do przetworzenia opłaty. Podpisy są przechowywane w aktach, aby zachować ważność w przypadku zakwestionowania zarzutu. Twój podpis nie jest przechowywany w jakiejś magicznej bazie danych z oprogramowaniem do rozpoznawania podpisów. Jeśli narysujesz rekina w sekcji podpisu na paragonie, nie powstrzyma to przetworzenia opłaty. W rzeczywistości wielu handlowców nawet nie zadaje sobie trudu wymaganie podpisu poniżej pewnego progu. Istnieje wiele zakulisowych ulepszeń przetwarzania oferowanych przez układ EMV; mianowicie zapobieganie skimmingowi i duplikacji numeru karty poprzez szyfrowane podpisywanie transakcji. Chociaż wymaganie kodu PIN stanowi dodatkową warstwę bezpieczeństwa, proste przetwarzanie za pomocą chipa znacznie poprawia narzędzia do zapobiegania oszustwom w sieci w sposób, który jest prawie całkowicie przejrzysty dla użytkownika. Do twojego punktu, jeśli twój portfel zostanie zgubiony, a narzucający się trzyma twoją fizyczną kartę, nie ma poprawy w zakresie zwalczania oszustw. W każdym razie nie masz żadnej odpowiedzialności za oszustwa w USA.","[('EMV', 'ORG', (577, 580)),('USA', 'GPE', (1137,1140))]"
"Tak, więc oba te nie są prawdziwe. Cięcie funduszy na te rzeczy drastycznie zmienia ich zdolność do świadczenia usług, a Departament Energii, Departament Edukacji, EPA – wszystkie one świadczą pilnie potrzebne usługi. To nie tylko cięcia budżetowe. Zmiana polityki w celu zmniejszenia skuteczności, celowe zaniżanie personelu, eliminacja zdolności naukowców do przekazywania wyników opinii publicznej. Dostęp do danych rządowych stał się zauważalnie trudniejszy, odkąd ta administracja zaczęła demontować te organizacje","[('Departament Energii', 'ORG', (123, 142)), ('Departament Edukacji', 'ORG', (144, 164)), ('EPA', 'ORG', (166, 169))]"
"Myślę, że to było 99 lat, jeśli pamiętam. Ale masz rację we wszystkim innym. Jeśli dobrze pamiętam, to też tylko na miliard. Niewiele, jeśli wziąć pod uwagę, że Chicago jest trzecim co do wielkości miastem i to od stulecia. Kto by pomyślał, że to dobry pomysł, żeby sprzedać te prawa Nie mam pojęcia, ale zachowywali się jak bandyta","[('Chicago', 'GPE', (163, 170))]"
"I o to chodzi, niczego nie wygrałeś. Nie jesteś częścią zespołu. Masz po prostu pranie mózgu przez politykę, którą wybierasz, by się odizolować. Trump wygrał, nie ty, i wygrał przez przypadek i okłamując ludzi, którzy go głupio wspierali. Spodziewał się przegranej, a dzień przed i we wtorek przed wyborami jego kampania promowała narrację, że demokraci oszukiwali, aby wygrać. Wszyscy, kurwa, przegraliśmy. Przegrałeś gorzej niż ja, ponieważ nadal pokładasz nadzieję w kłamliwym szumowinie, który nie ma żadnych moralności, skrupułów ani poczucia przyzwoitości, a przyznanie się do tego monumentalnego pojebania jest zbyt bolesne.","[('Trump', 'PER', (147, 152))]"
"Nie mogę mówić konkretnie o systemie Tangerine, ale korzystałem z podobnych systemów za pośrednictwem Bank of America i Chase (oba z siedzibą w USA). Wygląda na to, że moje doświadczenie w zakresie weryfikacji tożsamości było bardzo podobne i teraz używam tego do regularnego płacenia kilku kontrahentom. Jak dotąd żadnych problemów.","[('Tangerine', 'ORG', (39, 48)), ('Bank of America', 'ORG', (104, 119)), ('Chase', 'ORG', (122, 127)), ('USA', 'GPE', (146, 149))]"
"Dobrze dla ciebie. Właśnie widziałem dzisiaj mojego kuzyna, jego łożyska wędzisk Kia Optima 2012 po prostu zawiodły przy 112000 mikrofonów. Dostał regenerowany silnik i większą gwarancję. Z mojego doświadczenia wynika, że ​​Toyota jest warta każdego grosza. Hyundai/Kia naprawił swój samochód.","[('Kia', 'ORG', (83, 86)), ('2012', 'date', (94, 98)), ('Toyota', 'ORG', (226, 232)), ('Hyundai', 'ORG', (260, 267)), ('Kia', 'ORG', (268, 271))]"
"Tak, ale Amerykanie wiedzą, jak odpowiedzieć na moją odpowiedź, Hindusi po prostu powtarzają to, co powiedziałeś, bo cię nie rozumieją. Tego lata musiałem zadzwonić do firmy Pfizer po informacje o produkcie, a pierwszy telefon dostałem od Hindusa, który nie miał pieprzonego pojęcia, o co pytam. Potem, kiedy zadzwoniłem następnego dnia, dostałem wyraźnie mówiącego po angielsku Amerykanina, który pomógł mi dość szybko.","[('Pfizer', 'ORG', (176, 182))]"
"Używam Yahoo Finance do kreślenia wartości mojego portfela w czasie. Yahoo Finance używa SigFig do łączenia kont (połączyłem się z Fidelity), co pozwala ci zobaczyć dokładny portfel i zobaczyć wykres jego historycznej wartości. Nie jestem pewien, z jakimi innymi witrynami SigFig umożliwią synchronizację, ale warto spróbować. Oto jak wygląda fabuła, którą mam, chociaż jest nieco przestarzała, ale nadal daje wyobrażenie, czego się spodziewać.","[('Yahoo Finance', 'ORG', (9, 22)), ('Yahoo Finance', 'ORG', (71, 84)), ('SigFig', 'ORG', (91, 97)), ('Fidelity', 'ORG', (133, 141)), ('SigFig', 'ORG', (275, 281))]"
"„Kursy online w jednym źródle, chociaż zawsze uważałem, że czytanie ukierunkowanych książek jest o wiele bardziej efektywne, jeśli chodzi o biznes. Moja najlepsza rada dotycząca zakładania firm to nauczenie się, jak myśleć jak ci, którzy założyli najbardziej szalone/największe/najlepsze firmy Zawsze czerpałem więcej korzyści z czytania biografii Steve’a Jobsa, autobiografii Sama Waltona, biografii Johna Rockefellera „Tytan”, biografii Warrena Buffetta „Snowball”, książek Howarda Schulza o Starbucksach itp. kurs biznesowy, który ukończyłem. Te również znacznie przewyższają twoje książki „Załóż firmę z tymi krokami”. Chociaż niektóre z nich też musisz przeczytać. Zachęcam do wybrania kilku biznesowych bohaterów i uczenia się od nich. Elon Musk jest mój dzisiaj. Sprawdź jego historię życia. Aby uzyskać bardziej ukierunkowane umiejętności, takie jak nauka rachunkowości lub umiejętności zarządzania, amazon jest dość łatwy w nawigacji. **tl;dr: Naucz się myśleć jak wielcy, zanim nauczysz się umiejętności, których potrzebujesz** ""","[('Steve’a Jobsa', 'PER', (350, 363)), ('Sama Waltona', 'PER', (379, 371)), ('Johna Rockefellera', 'PER', (403, 421)), ('Warrena Buffetta', 'PER', (441, 457)), ('Howarda Schulza', 'PER', (478, 493)), ('Starbucksach', 'ORG', (496, 508))]"
"„Głównym zadaniem Wells Fargo Shareowner Services jest pełnienie funkcji agenta transferowego i agenta ds. wypłaty dywidendy. posiada ile akcji Acme. (Ponadto oczywiście wypłacają dywidendy). Możesz zobaczyć, jak się zaangażowali: to oni byli w stanie """"zmienić nazwę"""" akcji twojego zmarłego krewnego, więc są teraz na twoje nazwisko, nikt inny nie może tego zrobić. Teraz jednak nie muszą zatrzymywać Twoich akcji, możesz je przenieść w inne miejsce, jeśli chcesz. Będziesz musiał legalnie udowodnić swoją tożsamość, co w większości przypadków nie jest trudne (zakładając jesteś w USA, masz wydany przez rząd dokument tożsamości i konto bankowe oraz trochę czasu na załatwienie formalności).""","[('Wells Fargo Shareowner Services', 'ORG', (20, 51)), ('Acme', 'ORG', (146, 150)), ('USA', 'GPE', (589, 592))]"
"http://www.vistageconnect.com — guru marketingu David Avrin wyjaśnia, w jaki sposób prawdziwie kreatywne, skuteczne przekazy marketingowe pochodzą bezpośrednio z umiejętności firmy do efektywnej komunikacji w ramach własnego zespołu. Avrin opisuje również najlepsze praktyki w budowaniu unikalnego środowiska, które umożliwia kreatywne style komunikacji.","[('David Avrin', 'PER', (50, 61))]"
"Dla większości Amerykanów data na czeku określa rok podatkowy. Czek z datą X stycznia 2016 r. zostanie odzwierciedlony na zeznaniach podatkowych, które złożysz na początku 2017 r. Oznacza to również, że pieniądze 401 tys. . Zmiana roku wpływa na każdego inaczej. Ta ostatnia/pierwsza kontrola może mieć duże znaczenie dla niektórych osób. Jeśli próbujesz upewnić się, że wpłacisz maksymalną kwotę pieniędzy na jedno z tych kont, ważna jest wiedza o tym, ile czeków płacowych jest w ciągu roku. Działa to również w drugą stronę, otrzymanie dodatkowego czeku może spowodować nadmierną wpłatę na te konta. Podatki za tę wypłatę ze stycznia 2016 są pobierane przez Twojego pracodawcę i okresowo wysyłane do odpowiedniego urzędu państwowego. Płacisz te podatki w dniu wypłaty, mimo że nie złożysz tych dokumentów do 2017 r.","[('X stycznia 2016 r.', 'date', (7, 95)), ('2017 r.', 'date', (174, 181)), ('stycznia 2016', 'date', (630, 643)), ('2017 r.', 'date', (813, 820))]"
"„Jako konsument, wydaje mi się, że „yay”” jest w porządku, ale w tym przypadku muszę stanąć po stronie sprzedawców z rynku – to po prostu zły interes narzucanie tej polityki sprzedawcom. Nie każdy ma możliwość zjedzenia zwrotu strat, które robi Amazon”.","[('Amazon', 'ORG', (247, 253))]"
"Będziesz musiał płacić podatki w Wielkiej Brytanii, a nie w USA. Dla celów podatkowych jest to siedziba podatkowa firmy, a nie miejsce, w którym znajduje się serwer. Po prostu zatrudniasz serwer w USA. Weźmy na przykład CDN używany do tej samej usługi, czy płaciłbyś podatki w 300 różnych krajach, jeśli korzystasz z Akamai? Nie działa w ten sposób.","[('Wielkiej Brytanii', 'GPE', (35, 52)), ('USA', 'GPE', (62, 65)), ('USA', 'GPE', (199, 202)), ('Akamai', 'ORG', (319, 325))]"
"Każdy z Saudyjczyków nie ma tak wielu własności, ponieważ technicznie posiadają większość rzeczy razem, a jest ich tak wielu. W rzeczywistości większość bogactwa jest w rzeczywistości kontrolowana przez znacznie mniejszą klikę, z których każda prawdopodobnie znalazłaby się dość wysoko na liście Forbesa, gdyby ich bogactwo było publiczne.","[('Forbesa', 'ORG', (298, 305))]"
"Szukasz hydraulika awaryjnego Portland? Następnie odwiedź hydraulikę Portland Serv, z zespołem ekspertów z wieloletnim doświadczeniem, jesteśmy jedną z najlepszych firm świadczących usługi hydrauliczne w Portland. Odwiedź nas już teraz, aby dowiedzieć się więcej o naszej usłudze.","[('Portland', 'GPE', (32, 40)), ('Portland Serv', 'ORG', (71, 84)), ('Portland', 'GPE', (206, 214))]"
"Celem rządu jest sprowadzenie wszystkich nielegalnych transakcji finansowych, które zostały usunięte lub dezaktywowane ponad 11,44 lakh stałych numerów kont (PAN) na dzień 27 lipca w przypadkach, gdy znaleziono wiele numerów przydzielonych jednej osobie.","[('27 lipca', 'date', (174, 182))]"
"Im bliżej wpłaty do dnia 31 grudnia, tym bardziej opłacalna jest konkretna wpłata, biorąc pod uwagę jedynie 5% rabatu. W twoim przypadku pierwszą składką, która przewyższa oprocentowanie kredytów studenckich, jest ta z sierpnia, gdzie otrzymujesz około 9% rocznego zwrotu, pozostałe składki idą stamtąd.","[('31 grudnia', 'date', (27, 37))]"
"Zwycięstwo Donalda Trumpa w wyborach prezydenckich w USA sprawiło, że pojawiły się nowe potencjalne scenariusze zakończenia wojny Rosji w Ukrainie. Główne propozycje i wyzwania są jednak na tyle zróżnicowane, że przed światem długa i wyboista droga, by zapewnić trwały pokój. Tym bardziej że republikanina nie interesuje to, co dla Kijowa jest kluczowe.","[('Donald Trump', 'PER', (11, 25)),('USA', 'GPE', (53,56)), ('Rosja', 'GPE', (130, 135)), ('Ukraina', 'LOC', (272, 277)),('Kijów', 'GPE', (332, 338))]"
"Amerykański urzędnik przekazał informacje na temat nalotów przeprowadzonych przez armię USA w środkowej części Syrii. Były one wymierzone w ""przywódców, agentów i obozy ISIS"". Amerykanie użyli do tego bombowców B-52, myśliwców F-15 i samolotów A-10 — podaje CNN.","[('Ameryka', 'LOC', (0, 11)),('USA', 'GPE', (88,91)), ('Syria', 'GPE', (111, 116)), ('ISIS', 'ORG', (169, 173)),('Ameryka', 'LOC', (176, 186)),('CNN', 'ORG', (258, 261)) ]"
Prezydent Korei Południowej Jun Suk Jeol otrzymał zakaz opuszczania kraju w związku z nieudaną próbą wprowadzenia stanu wojennego — podaje Reuters. O zakazie zagranicznych podróży poinformował w parlamencie koreański minister sprawiedliwości.,"[('Korea Południowa', 'GPE', (10, 27)),('Jun Suk Jeol', 'PER', (28,40)), ('Reuters', 'ORG', (140, 146)), ('Korea', 'GPE', (207, 216))]"
"W poniedziałek (9 grudnia) o godz. 12 odbędzie się konferencja prasowa prezesa PiS Jarosława Kaczyńskiego, przewodniczącego KP PiS Mariusza Błaszczaka i rzecznika PiS Rafała Bochenka. Oglądaj na kanałach Onetu.","[('poniedziałek 9 grudzień', 'date', (2, 26)),('godz. 12', 'time', (29,37)), ('PiS', 'ORG', (79, 82)), ('Jarosław Kaczyński', 'PER', (83, 105)),('KP PiS', 'ORG', (124, 130)),('Mariusz Błaszczak', 'PER', (131, 150)),('PiS', 'ORG', (163, 166)),('Rafał Bochenek', 'PER', (167, 182)),('Onet', 'ORG', (204, 209))]"
"Wolfgang Fink jest szefem niemieckiego oddziału Goldman Sachs, najbardziej znanego banku inwestycyjnego na świecie. Jest tam szczególnie blisko międzynarodowych inwestorów. W tym wywiadzie wyjaśnia, czy naprawdę desperacko spoglądają na Niemcy i w których sektorach pokłada największe nadzieje.","[('Wolfgang Fink', 'PER', (0, 13)),('Niemcy', 'GPE', (26,38)), ('Goldman Sachs', 'ORG', (48, 61)), ('Jarosław Kaczyński', 'PER', (83, 105)), ('Niemcy', 'GPE', (237, 243))]"
"My sobie wyobrażamy, że to było jeden do jeden: wysiedlamy Niemców i przychodzą ludzie z Kresów. To nie do końca tak. Grupa osadników była bardzo zróżnicowana – podkreśla w Radiu Naukowym dr Karolina Ćwiek-Rogalska, kulturolożka i etnolożka z Instytutu Slawistyki Polskiej Akademii Nauk.","[('Niemcy', 'GPE', (59, 66)),('Kresy', 'LOC', (89,95)), ('Radio Naukowe', 'ORG', (173, 187)), ('Karolina Ćwiek-Rogalska', 'PER', (191, 214)),('Instytut Slawistyki Polskiej Akademii Nauk', 'ORG', (243, 286))]"
"Na madryckim lotnisku Barajas rozpoczął się we wtorek kilkudniowy strajk, który może doprowadzić do odwołania do dwóch tysięcy lotów - poinformował portal dziennika ekonomicznego ""Cinco Dias"". Uczestniczący w strajku pracownicy domagają się między innymi poprawy warunków zatrudnienia.","[('Barajas', 'GPE', (23, 30)),('wtorek', 'DATE', (48, 54)), ('Cinco Dias', 'ORG', (181, 191))]"
"Turecki wywiad przeprowadziły atak, niszcząc 12 ciężarówek z ciężką bronią i pociskami oraz dwa czołgi i amunicję, transportowane w północno-wschodniej Syrii przez kurdyjską milicję Ludowe Jednostki Samoobrony (YPG) - przekazały we wtorek służby specjalne Turcji.","[('Syrii', 'GPE', (153, 158)), ('Ludowe Jednostki Samoobrony', 'ORG', (183, 210)), ('YPG', 'ORG', (212, 215)), ('Turcji', 'GPE', (257, 263))]"
"W Malibu niedaleko Los Angeles szaleje pożar, który od poniedziałkowego wieczoru strawił już blisko 900 hektarów terenu. Do walki z żywiołem kierowani są kolejni strażacy. Ogień zagraża domom, a także lokalnemu uniwersytetowi, dlatego też władze nakazały ewakuacje kilku tysiącom osób.","[('Malibu', 'GPE', (3, 9)), ('Los Angeles', 'ORG', (20, 31))]"
"Agencja Reuters opublikowała zdjęcia satelitarne, które pokazują rosyjską bazę marynarki wojennej w porcie Tartus przed i po obaleniu Baszara al-Asada. Widać na nich różnicę w liczbie okrętów.","[('Reuters', 'ORG', (9, 16)), ('Tartus', 'GPE', (108, 114)), ('Baszara al-Asada', 'PER', (135, 151))]"
W niektórych regionach Chorwacji śnieg sypał od niedzieli. Miejscami spadło go już ponad 30 centymetrów. Przez nagromadzenie dużej ilości opadów niektórzy mieszkańcy zmagają się z brakiem prądu.,"[('Chorwacji', 'GPE', (24, 33)), ('niedzieli', 'DATE', (49, 58))]"
"W Australii wymierają w zastraszającym tempie bezkręgowce - wynika z najnowszego badania naukowców. Od końca XVIII wieku liczba gatunków tych zwierząt zmniejszyła się o ponad dziewięć tysięcy. Specjaliści zwracają uwagę na to, że konieczne jest podjęcie działań, które mogłyby zastopować ten niebezpieczny dla ludzkości proces.","[('Australii', 'GPE', (3, 12)), ('XVIII', 'DATE', (110, 115))]"
"Tej nocy oraz w środę rano zimowa aura będzie zagrożeniem w wielu regionach Polski. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega przed opadami marznącymi oraz oblodzeniem. Sprawdź, gdzie obowiązują żółte alarmy.","[('Polski', 'GPE', (77, 83)), ('Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej', 'ORG', (85, 126))]"
"Czy tej zimy na Pacyfiku pojawi się La Nina? Jak wynika z badań Japońskiej Agencji Meteorologicznej, na oceanie występują w tym momencie zjawiska towarzyszące anomalii. Eksperci zastanawiają się jednak, czy La Nina ma szansę się utrzymać i jak długo potrwa.","[('Pacyfiku', 'LOC', (17, 25)), ('Japońskiej Agencji Meteorologicznej', 'ORG', (65, 100))]"
"Rok 2024 najprawdopodobniej będzie najcieplejszy w historii pomiarów. Potwierdzają to dane z pierwszych 11 miesięcy opublikowane przez europejskie centrum Copernicus. Eksperci ostrzegają, że może być to pierwszy rok, w którym globalna temperatura przekroczy granicę 1,5 stopnia Celsjusza powyżej wartości sprzed epoki przemysłowej.","[('2024', 'DATE', (5, 9)), ('Copernicus', 'ORG', (156, 166))]"
"Ściśle chroniony gatunek czarnej pszczoły zaobserwowano na kampusie Uniwersytetu Wrocławskiego. Zadrzechnia czarnoroga jest owadem ciepłolubnym, a w Polsce należy do rzadkości.","[('Uniwersytetu Wrocławskiego', 'ORG', (69, 95)), ('Polsce', 'GPE', (150, 156))]"
"Premier Donald Tusk zapowiedział, że Polska będzie odgrywać aktywną rolę w negocjacjach między Rosją i Ukrainą.","[('Donald Tusk', 'PER', (9, 20)), ('Polska', 'GPE', (38, 44)), ('Rosją', 'GPE', (96, 101)), ('Ukrainą', 'GPE', (104, 111))]"
"Przywódca Białorusi Aleksandr Łukaszenko w czasie roboczej wizyty w mieście Borysów ostrzegał, że w przypadku ataku na Białoruś do obrony jego kraju może zostać użyta rosyjska broń atomowa.","[('Białorusi', 'GPE', (11, 20)), ('Aleksandr Łukaszenko', 'PER', (21, 41)), ('Borysów', 'GPE', (77, 84)), ('Białoruś', 'GPE', (120, 128))]"
"Ubiegłej nocy izraelska marynarka wojenna miała przeprowadzić zakrojoną na szeroką skalę operację, której celem było zatopienie floty, jaką dysponował reżim Baszara Asada - podaje „Times of Israel”.","[('Baszara Asada', 'PER', (158, 171)), ('Times of Israel', 'ORG', (182, 197))]"
"Premier Izraela Beniamin Netanjahu oświadczył, że okupowane przez Izrael Wzgórza Golan pozostaną na zawsze częścią terytorium Izraela.","[('Izraela', 'GPE', (9, 16)), ('Beniamin Netanjahu', 'PER', (17, 35)), ('Izrael', 'GPE', (67, 73)), ('Wzgórza Golan', 'LOC', (74, 87)), ('Izraela', 'GPE', (127, 134))]"
Prognozowana długość życia Amerykanów niepokoi naukowców. Do 2050 roku Stany Zjednoczone będą pod tym względem daleko w tyle za innymi krajami wysoko rozwiniętymi. Eksperci wskazują przyczyny i przestrzegają przed „kryzysem zdrowia publicznego o niewyobrażalnej skali”.,"[('2050', 'DATE', (62, 66)), ('Stany Zjednoczone', 'GPE', (72, 89))]"
Iga Świątek poprowadziła reprezentację Polski do historycznego półfinału Billie Jean King Cup. Teraz organizatorzy wybierają zwyciężczynię nagrody BJK Cup Heart Award. Fani są oburzeni nominacjami. Tak zareagowali na absencję Polki.,"[('Iga Świątek', 'PER', (1, 12)), ('Polski', 'GPE', (40, 46)), ('Billie Jean King Cup', 'ORG', (74, 94)), ('BJK Cup Heart Award', 'ORG', (148, 167))]"
Tuż przed meczem Ligi Mistrzów z Borussią Dortmund Inaki Pena wysłał sygnał Wojciechowi Szczęsnemu. Hiszpański bramkarz otwarcie powiedział na konferencji prasowej o swojej sytuacji i podziękował trenerowi. Wspomniał także o treningach z Polakiem.,"[('Ligi Mistrzów', 'ORG', (18, 31)), ('Borussią Dortmund', 'ORG', (34, 51)), ('Inaki Pena', 'PER', (52, 62)), ('Wojciechowi Szczęsnemu', 'PER', (77, 99))]"
"W nocy z 21 na 22 grudnia w stolicy Arabii Saudyjskiej – Rijadzie odbędzie się wieczór bokserski, którego głównym wydarzeniem będzie rewanżowy pojedynek Ukraińca Ołeksandra Usyka (22-0-0) z Brytyjczykiem Tysonem Furym (34-1-1). W pierwszej walce Usyk pokonał Fury'ego niejednogłośną decyzją i został absolutnym mistrzem świata.","[('21 na 22 grudnia', 'DATE', (10, 26)), ('Arabii Saudyjskiej', 'GPE', (37, 55)), ('Rijadzie', 'GPE', (58, 66)), ('Ołeksandra Usyka', 'PER', (163, 179)), ('Tysonem Furym', 'PER', (205, 218)), ('Usyk', 'PER', (247, 251)), ('Fury\'ego', 'PER', (260, 268))]"
"Australijski tenisista Nick Kyrgios jest jedną z niewielu gwiazd tenisa, które publicznie zaatakowały Jannika Sinnera i Igę Świątek za przyłapanie ich na stosowaniu dopingu. Były numer 13 na świecie wciąż wyraża pretensje wobec tenisowych dopingowiczów.","[('Nick Kyrgios', 'PER', (24, 36)), ('Jannika Sinnera', 'PER', (103, 118)), ('Igę Świątek', 'PER', (121, 132))]"
Sebastian Chmara został wybrany nowym prezesem Polskiego Związku Lekkiej Atletyki podczas podczas Krajowego Zjazdu Delegatów w Centrum Olimpijskim w Warszawie. Rekordzista Polski w dziesięcioboju był jedynym kandydatem. Jego kadencja potrwa cztery lata.,"[('Sebastian Chmara', 'PER', (1, 17)), ('Polskiego Związku Lekkiej Atletyki', 'ORG', (48, 82)), ('Krajowego Zjazdu Delegatów', 'ORG', (99, 125)), ('Centrum Olimpijskim', 'ORG', (128, 147)), ('Warszawie', 'GPE', (150, 159)), ('Polski', 'GPE', (173, 179))]"
"Jeśli szukasz MacBooka Pro z wyświetlaczem Retina, nadszedł czas. Panele siatkówki Samsunga to te, które nie mają problemów, a przy zakupie masz ujęcie 50/50, aby uzyskać albo Samsunga, albo LG. Jednak z tą wiadomością wydaje się, że to twój ostatni strzał. ","[(""Samsunga"", ""ORG"", (83, 91))]"
"Szczerze mówiąc, jeśli świat pójdzie w górę, bitcoin będzie moją pierwszą bezpieczną przystanią. Żadnych kłopotów z wydostaniem się z kraju, żadnego ciężkiego przemysłu wojennego do utrzymania, żadnej szansy, że niestabilność rządu wpłynie na moje posiadłości. Wyobraź sobie, że jesteś teraz Syryjczykiem. Czy nie byłoby lepiej, gdyby twoje życiowe oszczędności były w bitcoinie i nie musiałbyś martwić się o swoje pieniądze, gdy chciałbyś szukać schronienia w Europie? Wyobraź sobie, że jesteś Ukraińcem, mieszkasz na Krymie i *nie* jesteś Rosjaninem. To militarne wsparcie dla euro nie znaczy wtedy dla ciebie absolutnie nic. Bitcoin jest egzekwowany przez ludzi, którzy go używają. Wszyscy mamy w grze skórę i wszyscy chcemy chronić twoje posiadłości. Dlatego w naszym najlepszym interesie jest utrzymanie tego protokołu. To właśnie ten aspekt kryptowaluty uwalnia nas od stron trzecich, które muszą „wymusić” wartość waluty. ","[(""Europie"", ""GPE"", (461, 468)), (""Krymie"", ""GPE"", (519, 525))]"
"Czy te pieniądze podlegają opodatkowaniu w USA? Z tego, co opisałeś, prawdopodobnie byłeś rezydentem podatkowym w USA. W związku z tym podlegasz opodatkowaniu od swoich dochodów na całym świecie. Zagraniczne schematy odroczenia podatku nie są uważane za kwalifikujące się zgodnie z prawem Stanów Zjednoczonych (chyba że traktat stanowi inaczej), więc jesteś teraz odpowiedzialny za ich opodatkowanie. Zdobądź nowego doradcę podatkowego.","[(""USA"", ""GPE"", (43, 46)), (""USA"", ""GPE"", (114, 117)), (""Stanów Zjednoczonych"", ""GPE"", (289, 309))]"
"Usługi RH Power Utilities Pvt Ltd stale się rozwijają i zwiększają zakres naszych usług naprawy wrzecion. Dziś zapewniamy zaawansowaną analizę i testowanie wrzecion oraz naprawy i przebudowy. mamy stowarzyszony, wyszkolony i w pełni wykwalifikowany zespół inżynierów i techników, który utrzymuje najnowsze osiągnięcia w zakresie łożysk wrzeciona, silnika wrzeciona i wyposażenia wrzeciona - wszystko po to, aby zaspokoić dynamiczne potrzeby klientów.","[(""RH Power Utilities Pvt Ltd"", ""ORG"", (7, 33))]"
"Jeśli potrzebujesz tylko kupować rzeczy online, możesz rozważyć użycie PayPal? Jeśli naprawdę potrzebujesz konta bankowego, możesz również spojrzeć na zagraniczne konto bankowe, HSBC ma konta w wielu walutach, ale będziesz musiał się kwalifikować (mieć mnóstwo pieniędzy i dostarczyć trochę dokumentacji).","[(""HSBC"", ""ORG"", (178, 182))]"
"„Podczas gdy szefowie firmy Chipotle przyznali, że queso było zdecydowanie najbardziej pożądaną przez klientów pozycją w menu, sieć burrito przez lata walczyła o stworzenie przepisu na queso, który spełniałby jej surowe wymagania dla wszystkich naturalnych produktów spożywczych, a jednocześnie dobrze smakował. „Dodatki sprawiają, że typowe queso jest bardzo spójne i przewidywalne, ale wcale nie są zgodne z naszą kulturą żywieniową”, źródło: https://www.thrillist.com/news/nation/chipotle-queso-dip-ingredients-recipe ""","[(""Chipotle"", ""ORG"", (28, 36))]"
"„OK, znalazłem to zgłoszenie przez JCI na stronie internetowej SEC: Konsekwencje wypłaty amerykańskiego federalnego podatku dochodowego na rzecz amerykańskich posiadaczy Do celów amerykańskiego federalnego podatku dochodowego wypłata nie kwalifikuje się do traktowania jako zwolniona z podatku dystrybucja przez Johnson Controls z W związku z tym wypłata będzie traktowana jako podlegająca opodatkowaniu wypłata przez Johnson Controls na rzecz każdego akcjonariusza Johnson Controls w kwocie równej wartości rynkowej akcji zwykłych firmy Adient otrzymanych przez takiego akcjonariusza (w tym wszelkich akcji ułamkowych uznanych za otrzymane i wszelkie akcje zwykłe firmy Adient potrącone ze względu na irlandzkie podatki u źródła), ustalone na dzień wypłaty (taka kwota, „Kwota wypłaty""). Kwota wypłaty otrzymana przez posiadacza w USA będzie traktowana jako podlegająca opodatkowaniu dywidenda na rzecz zakres podlegającego opodatkowaniu udziału takiego posiadacza USA w bieżących lub skumulowanych dochodach i zyskach Johnson Controls za rok podatkowy wypłaty (określony zgodnie z zgodnie z amerykańskimi zasadami federalnego podatku dochodowego). Jakakolwiek część Kwoty Wypłaty, która jest traktowana jako dywidenda, nie będzie kwalifikować się do odliczenia otrzymanych dywidend, które jest dozwolone dla korporacji na mocy Kodeksu. Formularz 1099-B mojego brokera mówi mi, że otrzymałem Dywidendę Kwalifikowaną od JCI w dniu 31.10.2016 w wysokości 512,44 USD, co odpowiadałoby wycenie ADNT 45,349 USD na dzień wydzielenia dla moich 11,3 akcji (przed sprzedażą 0,3 akcji jako gotówka w zastępstwie) ”.","[(""JCI"", ""ORG"", (35, 38)), (""SEC"", ""ORG"", (63, 66)), (""Johnson Controls"", ""ORG"", (312, 328)), (""Johnson Controls"", ""ORG"", (418, 434)), (""Johnson Controls"", ""ORG"", (466, 482)), (""Adient"", ""ORG"", (538, 544)), (""Adient"", ""ORG"", (671, 677)), (""USA"", ""GPE"", (832, 835)), (""USA"", ""GPE"", (966, 969)), (""Johnson Controls"", ""ORG"", (1020, 1036)), (""JCI"", ""ORG"", (1420, 1423)), (""31.10.2016"", ""DATE"", (1431, 1441)), (""ADNT"", ""ORG"", (1491, 1495))]"
"Tak więc były dyrektor generalny American Airlines uważa, że ​​pracownicy nigdy nie powinni oczekiwać, że będą radzić sobie lepiej niż pracownicy ich konkurentów i że ich zadaniem jest usiąść i zamknąć się, podczas gdy dyrektorzy robią to, co uważają za najlepsze. Jakoś wyobrażam sobie, że piloci są mniej niż przekonani do tego toku rozumowania.","[(""American Airlines"", ""ORG"", (33, 50))]"
"Przywódca Chin Xi Jinping napisał w liście do Rady Biznesu USA-Chiny (USCBC), że Chińska Republika Ludowa jest gotowa utrzymywać komunikację ze Stanami Zjednoczonymi i poszukiwać właściwej drogi pokojowej koegzystencji z korzyścią dla obu krajów i świata — podają w czwartek państwowe media w ChRL.","[(""Przywódca Chin Xi Jinping"", ""PER"", (15, 25)), (""Rady Biznesu USA-Chiny (USCBC)"", ""ORG"", (46, 76)), (""ChRL"", ""GPE"", (293, 297))]"
Prognoza pogody dla miasta Kraków. Co przyniesie aura w dniu 10.12.2024? Prezentujemy najnowsze przewidywania meteorologów. Prognoza pogody - województwo małopolskie. Czy warunki dziś pozwolą na spokojny spacer?,"[(""Kraków"", ""GPE"", (27, 33)), (""10.12.2024"", ""DATE"", (61, 71)), (""województwo małopolskie"", ""GPE"", (142, 165))]"
"Informację w sprawie wszczęcia śledztwa dotyczącego nieprawidłowości w oświadczeniu majątkowym posłanki Gajewskiej potwierdził w korespondencji z Wirtualną Polską rzecznik Prokuratury Okręgowej w Warszawie, prok. Piotr Skiba. ","[(""posłanki Gajewskiej"",""PER"",(95,114)),(""Wirtualną Polską"",""ORG"",(146,162)),(""rzecznik Prokuratury Okręgowej w Warszawie, prok. Piotr Skiba"",""PER"",(163,224))]"
"Po tym jak Ewa Wrzosek w TVP Info przyznała, że Roman Giertych byłby lepszym ministrem sprawiedliwości od Adama Bodnara, w otoczeniu ministra sprawiedliwości niemal wszyscy byli zgodni, że taka wypowiedź nie powinna była paść.","[(""Ewa Wrzosek"",""PER"",(11,22)), (""TVP Info"",""ORG"",(25,33)), (""Roman Giertych"",""PER"", (50, 64)), (""Adama Bodnara"",""PER"", (108, 121))]"
Losowania odbywają się w każdy wtorek między 20.15 a 21 i w piątek między 20 a 21.,"[(""20.15"",""TIME"",(45,50)), (""21"",""TIME"",(53,55)), (""20"",""TIME"",(74,76)), (""21"",""TIME"",(79,81))]"
"Rosyjskie wojska opuściły posterunki w północnej Syrii i górach Latakii, jednak nie zamierzają całkowicie opuszczać swoich baz wojskowych. ","[(""północnej Syrii"",""GPE"",(39,54)), (""górach Latakii"",""GPE"",(57,71))]"
"Przypomniał, że bez zjednoczenia PSL i Polski 2050 nie udałoby się wygrać wyborów.","[(""PSL"",""ORG"",(33,36)), (""Polski 2050"",""ORG"",(39,50))]"
"Ceny choinek w Lasach Państwowych zaczynają się od 30 zł za najmniejsze drzewka, a sięgają 130 zł za te większe.","[(""Lasach Państwowych"",""ORG"",(15,33))]"
"W nadleśnictwach takich jak Wrocław, Katowice i Gdańsk organizowane są dodatkowe atrakcje, jak ogniska i warsztaty dla dzieci.","[(""Wrocław"",""GPE"",(28,35)), (""Katowice"",""GPE"",(37,45)), (""Gdańsk"",""GPE"",(48,54))]"
2025 rok zapowiada się jako jeden z najgorętszych w historii Afryki.,"[(""2025 rok"",""DATE"",(0,15)), (""Afryki"",""GPE"",(61,67))]"
"Prognozy ONZ sugerują, że upały szczególnie dotkną mieszkańców Sahelu oraz południowej Afryki, pogarszając bezpieczeństwo żywnościowe.","[(""ONZ"",""ORG"",(9,12)), (""Sahelu"",""GPE"",(63,69)), (""południowej Afryki"",""GPE"",(75,93))]"
USA i Wielka Brytania nałożą sankcje na Serbski Przemysł Naftowy (NIS).,"[(""USA"",""GPE"",(0,3)), (""Wielka Brytania"",""GPE"",(6,21)), (""Serbski Przemysł Naftowy"",""ORG"",(40,64)), (""NIS"",""ORG"",(66,69))]"
Decyzja w sprawie sankcji wobec NIS wejdzie w życie 1 stycznia 2025 r.,"[(""NIS"",""ORG"",(32,35)), (""1 stycznia 2025 r."",""DATE"",(52,70))]"
"Jak ustaliła Rzeczpospolita, okazuje się, że do poszukiwań zaangażowano funkcjonariuszy z Wydziału Poszukiwań i Identyfikacji Osób KSP, którzy specjalizują się w ściganiu najgroźniejszych przestępców.","[(""Rzeczpospolita"",""ORG"",(13,27)), (""Wydziału Poszukiwań i Identyfikacji Osób KSP"",""ORG"",(90,134))]"
"Ford zamierza zlikwidować do 2027 r. 2,9 tys. miejsc pracy w Niemczech, a Volkswagen zapowiedział zwolnienia oraz zamykanie fabryk. ","[(""Ford"",""ORG"",(0,4)), (""2027 r."",""DATE"",(29,36)), (""Niemczech"",""GPE"",(61,70)), (""Volkswagen"",""ORG"",(74,84))]"
Rada Krajowa Nowej Lewicy w niedzielę przed południem zdecyduje w sprawie kandydata w wyborach prezydenckich w 2025 roku.,"[(""Rada Krajowa Nowej Lewicy"",""ORG"",(0,25)), (""2025 roku"",""DATE"",(111,120))]"
Prezydent Duda dostanie posadę w MKOl?,"[(""Prezydent Duda"",""PER"",(0,14)), (""MKOl"",""ORG"",(33,37))]"
Od 16 grudnia na całym terytorium Republiki Mołdawii zostanie wprowadzony stan wyjątkowy na okres 60 dni.,"[(""16 grudnia"",""DATE"",(3,13)), (""Republiki Mołdawii"",""GPE"",(34,52))]"
Donald Trump został uznany za Człowieka Roku przez tygodnik Time. ,"[(""Donald Trump"",""PER"",(0,12)), (""Time"",""ORG"",(60,64))]"
"Zgodnie z planem Tuska, na listę podmiotów strategicznych mają trafić tylko telewizja TVN i Polsat.","[(""Tuska"",""PER"",(17,22)), (""telewizja TVN"",""ORG"",(76,89)), (""Polsat"",""ORG"",(92,98))]"
"Powołanie jest nieprawidłowe, ponieważ w Zgromadzeniu Ogólnym brały udział osoby, które nie są sędziami.","[(""Zgromadzeniu Ogólnym"",""ORG"",(41,61))]"
UOKiK poinformował o wpływających skargach na postępowanie linii Wizz Air w sprawie reklamacji na uszkodzony podczas lotu bagaż.,"[(""UOKiK"",""ORG"",(0,5)), (""linii Wizz Air"",""ORG"",(59,73))]"